覺唔覺讀啲出名翻譯家嘅譯作其實係好過讀英文版

首先當你係香港大學生入面英文比較好嗰啲，喺單純讀書嘅角度唔講學術，你地覺得比起直接讀英文版，讀錢鐘書楊絳林語堂余光中翻譯嗰啲其實係咪反而可以對本書有更深入嘅理解
另外想講一啲本身唔係英文版嘅書，同時有英譯同中譯，點解好多人會走去讀英文版，明明中英都唔係原文點解唔睇返自己母語

因為睇慣英文書會睇得快D

有幾多本中文譯本係譯得好

大部分英文都譯得好過中文
唔只功力原因
語言係一個好大既問題
同一個語系同唔同語系差好遠

呢個更加係
中文大部分譯本都遠遠比唔上英譯本

讀d好嘅譯本其實英文都會好左，好多詞都唔知原來可以咁譯

洋文會揀英文譯本
日文會揀中文譯本

同埋人名嗰啲譯做中文睇到頭痕
英文版會保留原文

日文大部分中譯本質素都

結論：樓豬英文廢

理科書籍
仲可以翻譯
唔影響意義

文學 哲學
一翻譯就無咗原味
而文化差距好難喺
一部作品解釋哂

原著一定最好
有原文睇原文
睇人地翻譯成中文既話你最多可以欣賞翻譯者既修辭/文學造詣，但你始終無辦法品嚐原作既wordplay 同埋佢寫野既年代果種氣氛

有英譯有中譯既話
又要睇翻譯得好唔好(有啲真係好垃圾睇完會好嬲唯有揀第二個語言黎睇)
又要睇原本既語言文化用英文定中文果個文化意識傳達會好啲/傳神啲
因為翻譯成另一種語言既過程都係一種重新包裝
畢竟語句排列、文化習俗、笑位、諧音、政治歷史背景等等既細位都好難好精要咁一模一樣咁翻譯去另一種語言
結果新既語言或多或少都唔會保留倒以上既野
仲少不免會將新語言既文化、政治帶左入去

好既書本值得細味
如果一本書寫得好、值得你睇(甚至睇完再睇)既話
建議睇番原文

點解香港啲大學用英文教論語道德經咁反智

因為學術界上鬼佬對呢啲書籍嘅理解比華人更好，因為佢地本身唔識中文，要逐隻逐隻字搵係點解，唔同本身識中文嘅人對某一啲字而家係咁解以前就咁解。

但未出過國又唔係讀英文嘅大學生會知道咁多文字意思以外嘅嘢咩，反而翻譯家多數都精通西學，會盡佢所能將嗰啲言外之音轉換成中文入面類似嘅嘢甚至會落一啲譯者注幫助你明白本書

文學咪睇返完文
李白譯完都無左文學價值啦

「出國+讀英文 既人先識欣賞英文字裡行間既意思」...？
我唔知你係咪嚴重自卑定咩
我一直到大二大三先第一次出國，大學讀理科，但之前一樣無問題
出國唔代表啲咩
你唔需要好似一個英文學者咁精通西學
只要你慢慢開始睇多啲英文書同上網睇下人地講英文既人點樣評價本書就可以學得倒

當然有註解既翻譯書會幫倒你
但我深信每一個人都有潛力學任何野
你有心學
就算要續隻字查字典
就算要不斷google睇導讀既解釋
你都可以學得倒

當然翻譯既會容易啲
但換來既係你一世都重複呢句說話
「我都唔係讀英文，又少出國，我唔識睇架喔」
咁先發現讀大學最重要既一門課 —- 自學
...你根本無讀得通

sorry for being harsh

英文通常表達得直接啲
譯者理解完原作再譯返出黎

就好似大學參考書要睇英文咁 睇支那譯既中文版根本唔明佢講咩